喺圈子入面繼續做一個唔重要嘅朋友？

有一種圈子，可能已經係識咗好多年。

但係冇咩邊個係交心，或者因為自己性格比較慢熱，最後邊個同邊個可以建立到真心嘅，早就私下建立咗，而自己冇份。

但係圈子又一直叫埋自己埋堆，咁冇咩所謂，有班朋友閒時食個飯聚吓舊，都唔錯。咁嘅因素下，出親嚟就笑吓，八卦嘢傾吓計又過咗。

直到維持咗一段時間，當大家互相印象定咗位後，就無論喺一班人面前定係同邊位私下真心傾幾多嘢，最後都係比人敷衍吓，總言之，感情就停留咗喺好表面。

直到後來圈子部份事情自己開始唔知情，自己出嚟攝吓位咁。自己都覺得冇咩樂趣開始疏遠，有啲聚會唔再去參與，而圈子有啲活動亦唔再搵自己，但係偏偏咁樣大家又維持到，一年又一年。

當自己做一個笑面迎人嘅朋友，而又冇邊個交心，隨之而嚟有時有骨嘅講笑、暗地嘅單打對象就莫名奇妙變成自己。多數可以一笑置之係因為，早就明白大家唔係咩交心，冇咩必要咁在乎。明明自己就唔係咁和善，都幾諷刺。

即使唔太在乎，選擇性咁去閒時出席聚會，咁又維持到個關係，又再過咗一年又一年。

我唔知道，有冇需要喺哩種圈子入面繼續做一個唔重要嘅朋友，抑或個圈子可能已經係識咗好多年。

冇咩邊個交心或者因為自己性格比較慢熱，最後邊個同邊個可以建立到真心嘅，早就私下建立咗，而自己冇份。

但係圈子又一直叫埋自己埋堆，咁冇咩所謂，有班朋友閒時食個飯聚吓舊，都唔錯。咁嘅因素下，出親嚟就笑吓，八卦嘢傾吓計又過咗。

直到維持咗一段時間，當大家互相印象定咗位後，就無論喺一班人面前定係同邊位私下真心傾幾多嘢，最後都係比人敷衍吓，總言之，感情就停留咗喺好表面。

直到後來圈子部份事情自己開始唔知情，自己出嚟攝吓位咁。自己都覺得冇咩樂趣開始疏遠，有啲聚會唔再去參與，而圈子有啲活動亦唔再搵自己，但係偏偏咁樣大家又維持到，一年又一年。

當你做一個笑面迎人嘅朋友，而又冇邊個交心，隨之而嚟有時有骨嘅講笑、暗地嘅單打對象就莫名奇妙變成自己。多數可以一笑置之係因為，早就明白大家唔係咩交心，冇咩必要咁在乎。明明自己就唔係哩班人眼中咁和善，都幾諷刺。

結果唔太在乎，又咁都維持到，又再過咗一年又一年。

唔係太在乎只因為，畢竟人總有其他朋友圈子，其他好朋友，但係如果問攰唔攰，厭唔厭倦，其實係會。

有時都會諗，其實有需要仲留喺哩種圈子入面繼續做一個唔重要嘅朋友咩？

貼上時亂咗，以下重post

有一種圈子，可能已經係識咗好多年。

但係冇咩邊個係交心，或者因為自己性格比較慢熱，最後邊個同邊個可以建立到真心嘅，早就私下建立咗，而自己冇份。

但係圈子又一直叫埋自己埋堆，咁冇咩所謂，有班朋友閒時食個飯聚吓舊，都唔錯。咁嘅因素下，出親嚟就笑吓，八卦嘢傾吓計又過咗。

直到維持咗一段時間，當大家互相印象定咗位後，就無論喺一班人面前定係同邊位私下真心傾幾多嘢，最後都係比人敷衍吓，總言之，感情就停留咗喺好表面。

直到後來圈子部份事情自己開始唔知情，自己出嚟攝吓位咁。自己都覺得冇咩樂趣開始疏遠，有啲聚會唔再去參與，而圈子有啲活動亦唔再搵自己，但係偏偏咁樣大家又維持到，一年又一年。

當自己做一個笑面迎人嘅朋友，而又冇邊個交心，隨之而嚟有時有骨嘅講笑、暗地嘅單打對象就莫名奇妙變成自己。多數可以一笑置之係因為，早就明白大家唔係咩交心，冇咩必要咁在乎。明明自己就唔係咁和善，都幾諷刺。

即使唔太在乎，選擇性咁去閒時出席聚會，咁又維持到個關係，又再過咗一年又一年。

唔係太在乎只因為，畢竟人總有其他朋友圈子，其他好朋友，但係如果問攰唔攰，厭唔厭倦，其實係會。

有時都會諗，其實有需要仲留喺哩種圈子入面繼續做一個唔重要嘅朋友咩？

大概望過下樓主篇文 因為太長

我其實依家都有一個咁樣既圈子係度

睇下你對朋友呢兩個字既要求高唔高

有陣時我強迫症發作都會想離群，但只係

果一刻既想法，冷靜過後其實有個群都唔

係太差，除非你好多群組啦，咪之朋友既

野有好過無既，交唔交到心就好睇緣份

第一個post我複製貼上時搞亂咗，有幾段重複咗sorry

不過都係好長，一時有感而發

人點都想有真心朋友，自問要求唔高呀
但係慢熱性格可能係一個大影響

我都有好似你咁諗，所以先疏遠，留多啲距離

做朋友做到咁
何苦繼續做落去？
我覺得係浪費自己時間

去聚會係開心定壓力多 ?

有時都真係會覺得浪費時間，寧願得閒都留比男朋友/其他好朋友好過

但係有時唔出，間中又會話就埋我邊日得先
(當然有時其他人唔得，都會改期就一就想齊人）

就係咁先一年又一年，咁就六七年...

Too long

壓力多啲，覺得又要應酬嘅感覺

當然去到大家傾計，飲飲食食時都會開心嘅

以為個post係我開

有時一班人食生日飯叫埋我 又要夾飯錢又要夾生日禮物 份禮物都唔平
但會諗如果自己生日 其實佢地又唔會夾返俾我
雖然咁諗好似好小器 但個心真係唔舒服

如果你個圈子會慶祝生日，但又冇當你生日一回事，佢哋都好小家

我嗰個冇話固定要慶祝生日，但係好fd嘅其中一兩個/幾個會一齊過

果個圈子又唔係特別fd到死黨咁嘅
我諗佢地叫埋我都係想夾返份生日禮物嘅錢
嚟緊有一日又話要去送一個朋友機
但我知果個朋友唔想同我fd 平時都唔whatsapp嘅
只不過大家都喺同一個圈子到先叫埋我姐

我都暫時未搵到真心朋友，不過都無特別

強求喇，可能已經習慣左。

工作上有遇到差唔多年紀既人，但知道同

事還同事，始終同朋友兩個字有啲距離

人越大越難識到朋友，都無辦法啦

如果環境容許既，可能真係養寵物寄託下

不過背後既責任同埋終有一日既傷感就變

成另一個問題喇

你可以答
最近好忙呀 屋企有事

真心覺得有啲圈子
係唔使刻意去keep
又唔係中學雞時期
冇咗一個圈子就好似比人孤立
有時朋友都要篩選下嘅

有時情緒真係好低落想搵個人傾下
先發現其實平時同你一齊果啲所謂朋友跟本冇一個想聽你講野
佢地唔開心我就聽佢地傾 到我想搵番佢地傾就個個都hea9我

成日喺fb互tag 但永遠冇我份
有個成日話冇錢 成日幫佢比尾數
有一日請大圍食野 偏偏就冇我
已經慢慢離開緊呢個圈子
出街？唔得閒
食飯？要ot 反正又唔會就我
曾經以為冇左班fd會唔慣
其實一直都差唔多
純粹食飯行街變左自己一個

冇所謂啦。
又有幾多時間關心其他人。
自己都未搞得掂。
有時間食個飯吹下水,第二日又要返工。已經好好。

但一定唔可以離開個圈子。因為離開左就下係變成獨撚。有時間去下就ok了

屌你 女人真係好撚麻煩
#晒好龜密 講話一世朋友影張相既都要自己企最後
話不投機半句多 同男朋友交心算啦
女既有班廢up下就算啦
女仔友誼真係得啖笑

有時有心事,真係唔知可以搵邊個傾,
唔可以公開圈子入面傾(會hea答/笑你),
私底下又無咩邊個人可以傾到(比唔到意見/笑你)
最後好多時根本圈子只係拎黎有時開心下,笑下咁,
但私人野都係私人處理..
所以其實我覺我情侶>圈子入面既朋友/兄弟,
你可以講既野,情侶一定聽,一定解答同幫你

覺得自己唔識同人keep關係
好多時自自然然就會疏遠左
到而家 都無咩真心朋友

你早就唔好去果d 生日會la

睇哂您篇文

其實我都有類似情況

有一班固定圈子係讀U個陣上莊識既,表面睇都幾fd,有親活動都會預我,甚至結婚會搵我做兄弟

但生日好少會同我慶祝(其他人就有慶祝),傾心事又唔太會理我,話題又唔係特別多,有時甚至覺得自己做佐隱形人,我成日都覺得自己係圈子裡最唔重要同最少被提及嗰個,即係假設玩啲dead or alive是但要搵圈子其中一個人死,我估佢地都會係揀我 可能因為自己內向啦

有冇人明白我感受

人越大越覺得朋友呢家野都係攞黎過下日晨啫 交唔到心咪算囉
我d 朋友旨在平時有人吹水一齊玩
真心朋友一兩個就夠

情況同樓主有D似，但未到咁慘

我本來係內向既人，為左埋堆，建立左玩得talk得、鳩鳩地既形象
但我根本就唔係咁開心既人.......我都有唔開心、憂鬱既時候，甚至可以話係常態
圈子定左我係咁就係咁，想搵人傾下心事都唔敢，因為我"唔係咁既人"
其實佢地都係好人黎既，我亦接受左呢個定局
但有時都會諗，如果一開始做返自己會點

寧願無朋友都唔會做朋友圈入面既最低層

點會唔重要

Infp?

私人野都係私人處理呢句野真係好岩
但我覺得就算有咩特別都係同伴侶講
有時都會發現有d事都唔係完完全全可以同佢講

真係會咁 有時的確係有某d moment係真心幾hyper
建立左個好yo既形象 但其實自己係好內向慢熱
搞到咁 差d令自己都呃埋 以為自己係外向 不過咁樣真係受歡迎好多

我都係好似樓主咁諗
但我依家係覺得趁早發現 應該更加要比多d時間了解自己 發展自己既能量場 吸引返真正志同道合既人咁呢個問題可能就會好好多

如果講唔出口又唔係咩特別野既話,
選擇唔講都無咩所謂,
但係如果係傷害緊對方既野,
就請自重,
我覺得除左無關痛癢既野之外,
所有野都可以同伴侶講,
唔會有隱瞞

有時仲會覺得人地對你好 係因為佢對個個都好
唔係因為真係中意你既個人特質 志同道合個種關係

咁就要睇你伴侶咩性格處於咩境況同埋咩事
有時有d野對你影響好大 好困擾 同佢講佢只會覺得你小事化大 又或者過左去根本唔值得講 拎出黎傾只會大家都辛苦

有個圈子識左十幾年一直好珍惜，但班人好多時出街唔約我， 旅行買晒機票唔預我。好唔開心，同左我最信既成員講，佢鬧返我轉頭話我想約點解要佢地主動問，唔係我自己主動約，鬧我唔開心會阻到佢，信埋晒d小人講我既壞話...同佢解釋反而一口咬定話我錯...因為屈我果個係佢好fd既fd.......有d人你付出左，佢會當唔係一回事，到有日你講比佢聽唔開心，佢會嫌係煩叫你死開, 果個仲要係我一直好信任既朋友，好有被背叛既感覺...

agree你句你伴侶咩性格,
通常如果你伴侶係成熟既人處事手法成熟既話,
你share比佢完全係得益,
可能係佢眼中你既問題唔係問題
我相信呢D野係睇人,
睇你揀伴侶既眼光

有壓力就代表呢班酒肉朋友只係泛泛之交，每日返工都已經要應酬，無為再增壓力比自己啦，唔係話要你退出，但唔需要太着緊順其自然啦
[size=1]利申因為咁諗冇咗唔少朋友 興幸同最熟嗰啲keep到/size=1]

exactly係你呢種，本身好抑鬱，自己一個人諗諗下野可以喊得好勁，但係人面前就係搞氣氛能手，甚至去到一個地步係有我在場就冇悶場，又唔知咩事好多人都鍾意同我講心事，每次赴約前都好大壓力，但一出現就會自動入戲，假到自己都驚。係近幾年有左小朋友，多返d藉口唔出席，有時間都留返畀至親

我宜家都係咁。。。

終於有個人講中自己心底話
中學班好朋友 畢業後幾個月搵 冇啦啦踢我出group 我完全唔知咩事 如是者咁就4年

你呢d先係最受注目喎
個圈子圍住你轉
你一唔出聲就個個都問你咩事

同樓主個情況完全相反囉

踢你算好
好過佢地開新group你又唔知
仲以為大家好忙先少左出聲
on99咁自己瘋狂開topic又冇人應

佢地試過開新 圈子入面我同另一個無入到 畢業後就只有我
有一次發現係Snapchat 佢地po以前啲相 佢地cut咗我 以為我少睇會見唔到 點知就係個次咁岩
仲試過見到佢地成班出街撞到應一應 仲po相打住齊人 我個心好似裂咗咁

咁就唔好同哩種朋友講，冇謂難受

唔好再咁傻幫人比尾數啊

我都係咁諗咗先至過吓就一年

本身性格都唔係好鍾意成日要同朋友見面

I know that feel bro....
不過我個情況係
班朋友好好人，對我好好，
但我個人性格太摺，好少去佢地聚會，
去親都好唔聚財。。。

利申: 已主動離開佢地

習以為常
自從之後對人際關係好麻目

明白呀
其實哩種圈子當你邊緣朋友，
你都可以當佢哋只係一埋酒肉朋友，
冇咩需要令自己唔開心啦

其實你都可以放開啲睇唔好咁在乎

我有個圈子就係咁